沒收貪官在美資產能嚇倒中國嗎？

有報道指，美國總統特朗普或查封中國高官藏匿於美國的資產。(資料圖片)

話說有傳媒報道，美國總統特朗普可能會查封中國高官藏匿在美國的資產，涉及金額高達5,000億美元。這涉及最高層的家族，為免本報惹上麻煩，名字不能說。有關報道包括台灣親綠的《自由時報》，也有在美國向來反共的新唐人電視台，但亦有香港愛國愛港的一份大報，當然，愛國愛港的港報報道比較「含蓄」，不具挑釁性。

由於報道的傳媒包括雙方立場，估計有一定程度的真實性，雖然，縱然「真實」，也不排除是美國官方故意發放出來的誤導消息。這說法有趣之處在於，美國官方這做法是威脅嗎？真的能夠嚇倒中國政府嗎？答案是：不能夠。因為涉及貪腐的高官們，恰好是習近平的對頭，美國查封他們的財產，也恰好為習近平掃清政敵，這是正中下懷，求之不得。

或者問，美國查封了他們的資產，不等於沒收了中國人的財產嗎？但在中國政府心目中，這些資產是已出之物，根本不可能回流到中國去，縱然查封了，又有甚麼相干呢？更何況，中國政府苦於手上沒有這些貪官或其妻子兒女的名單，一旦美國政府查封了，正好把名單揭露出來，就可以名正言順，去把有關官員拘捕入牢，真是天降下來的大餡餅。有意思的是，美國政府一切依法，要查封中共高官的資產，不可能像中國般黑箱作業，而是必須公布名單，照足法律程序，這也為中國收集貪官情報開了方便之門。

更有趣的沙盤推演，是假如這些貪官在美財產真的被查封了，但當貿易戰結束了之後，這些錢將會有怎樣下場？要知道，美國政府並沒有權力查封中國人在美國的私有財產，它的唯一理由，是證明這些是黑錢，是貪腐得回來的不義之財，因此，就算在中美和解了後，它也不會歸回原主，而是按照法律程序，交回給中國政府，隨時還要把有關人等，引渡回到中國，接受審判。

因此，如果特朗普這樣做，對習近平是百利而無一害，拍手歡迎還來不及。當然，有很多高官是有得震，無得瞓，但由於他們是一盤散沙，沒有渠道和美國政府進行集體談判，也即想出賣中國也無從賣起，所以只能望天打卦而已。

支爆咪又要香港幫手填氹

雜種又贏

又贏

條友知唔知雜種都有家人係美國

又白事當喜事講，贏到盡啦咁...

沒收習近平在美資產就唔係咁講啦 on9

銀行凍結資產係唔洗理由亦唔一定要公布囉

既然無影響 就快D凍結啦

乜而家咁低質都可以係報紙落稿
擺到明借刀殺人都睇唔出